香港既startup抵唔抵做? 值得博?

召喚返緊/搞緊it startup ge 既巴打

係中資start up 做緊
13 個月糧加monthly bonus 再加year end bonus
其實幾和味

間startup 係關於乜?

中資做，bonus年年都多，但個人工唔變
十至二十年經驗都係得果40k，每年bonus有一至兩年
生意唔好或者果年得罪老細，果年bonus就會變0

人工唔加，唔係好抵喎

如果仲係十人以下嘅 startup，咁個吸引之處就真係在於間公司嘅理念，同埋你對間公司（包括公司文化和決策）會有好大影響力。同時，前景係唔重要嘅，因為咁細間公司，你有幾多實力，差唔多就係你間公司有幾多實力，前景係靠你自己打返嚟嘅，反而你老闆嘅人格比較重要。待遇就通常無大公司咁好，不過對自己實力有信心嘅話就會有好大發揮空間，有時仲可以做到 co-founder；對新手而言，十人以下嘅startup 有機會可以接觸到好多不同範疇嘅技術，不過就可能會缺乏一個教到你嘢嘅前輩，要做定心理準備以自學為主。

不過 startup 去到上市前還有好多個階段，不過我暫時冇喺其他階段嘅 startup 返過工，等其他師兄補上。

我個間公司仔捱到五年了